桂民海女疑遭內地人監視

桂民海女疑遭內地人監視

桂民海女兒

【本報訊】銅鑼灣書店母公司股東桂民海迄今被扣押超過一年，下落未明；前店長林榮基曾在萬言書披露，桂民海今年9月至12月會被判刑，現已屆月底仍無音信。英國電訊報《The Telegraph》日前刊出桂民海女兒Angela訪問，身處英國的她表示感到緊張不安，覺得自己或被監視。

報道中Angela指，她早前到德國法蘭克福出席書展活動，被3名操普通話的人舉機拍照，3人隨後登上一架有色車窗貨車離去。Angela估計3人來自中國大陸，「他們準確知道我甚麼時候會在那裏出現，這令我覺得有點可怕」。

Angela說自己以電郵約朋友在展覽場地附近見面，但抵達時該3名男子直接走到她面前拍下其照片，「他們看着我，拉近相機焦距；我看了看後面，那裏甚麼都沒有，因此知道他們就是拍着我」，又透露其電郵有被自動轉發的迹象，懷疑賬戶被黑客入侵，她直言種種事件令她越來越警覺周邊環境，晚上也害怕獨自在街上行走。

林榮基料桂已判刑林榮基昨接受《蘋果》訪問時認為，相關男子舉動未必是恐嚇Angela、要她在桂被判刑時噤聲，或許中方想將照片轉交桂民海，以證明其女兒安全，又指道理上沒必要恐嚇，因大陸不希望重提此事，「看《環時》當時社論漏夜刪文就知道，表現得方寸大亂」。林估計桂已判刑，但沒公佈也說不定。

擁有瑞典國籍的52歲香港居民桂民海至今仍被中國扣押，Angela早前接受英國《衞報》（The Guardian）訪問時透露，瑞典警方建議她勿前往亞洲地區。今年5月，Angela到美國國會的中國委員會聽證會作證，要求美國政府向中國施壓，釋放桂民海。

■記者馬志剛

上一則: 歐耀佳：退休後投身人道救援

下一則: 港區人大選舉增效忠聲明

中國公\國安

坐洗飛機

幾好，幫手燒下佢d維穩費!